{
  "theme": [
    {
      "Questions": [
        {
          "theme": [
            {
              "Question": "Quel est un accessoire incontournable dans la mode streetwear ?",
              "TrueAnswer": "Casquette Snapback",
              "FalseAnswer": [
                "Chapeau Fedora",
                "Bob",
                "Béret"
              ],
              "Explanation": "Les casquettes Snapback sont un élément courant dans la mode streetwear, connues pour leur fixation réglable par bouton pression et leurs visières plates."
            },
            {
              "Question": "Quelle marque est connue pour son design emblématique Box Logo ?",
              "TrueAnswer": "Supreme",
              "FalseAnswer": [
                "Adidas",
                "Nike",
                "Puma"
              ],
              "Explanation": "Le Box Logo de Supreme, souvent vu sur des t-shirts et des sweat-shirts, est devenu un symbole de la culture streetwear et de l'exclusivité."
            },
            {
              "Question": "Quelle marque de chaussures a introduit la ligne Air Jordan ?",
              "TrueAnswer": "Nike",
              "FalseAnswer": [
                "Adidas",
                "Puma",
                "New Balance"
              ],
              "Explanation": "La ligne Air Jordan, initialement conçue pour Michael Jordan, est l'une des collections de baskets les plus convoitées dans la mode streetwear."
            },
            {
              "Question": "Quelle sous-culture streetwear est associée au skateboard et au punk rock ?",
              "TrueAnswer": "Thrasher",
              "FalseAnswer": [
                "Graffiti",
                "Hip hop",
                "Luxe"
              ],
              "Explanation": "Thrasher, un magazine de skateboard et une marque de vêtements, incarne l'esprit rebelle et alternatif du streetwear."
            },
            {
              "Question": "Quel textile est populaire dans le streetwear en raison de sa durabilité et de sa polyvalence ?",
              "TrueAnswer": "Denim",
              "FalseAnswer": [
                "Velours",
                "Satin",
                "Lin"
              ],
              "Explanation": "Le denim, souvent utilisé dans les jeans et les vestes, est un pilier du streetwear grâce à son attrait robuste et intemporel."
            },
            {
              "Question": "Quelle marque a créé l'emblématique 'Shark Hoodie' avec une fermeture éclair en forme de bouche de requin ?",
              "TrueAnswer": "BAPE",
              "FalseAnswer": [
                "Off-White",
                "Palace",
                "Kith"
              ],
              "Explanation": "Le 'Shark Hoodie' de BAPE est devenu un symbole du streetwear, connu pour son design audacieux et ses sorties limitées."
            },
            {
              "Question": "Quel accessoire est souvent porté comme une pièce statement dans le streetwear ?",
              "TrueAnswer": "Collier chaîne",
              "FalseAnswer": [
                "Boucles d'oreilles en perles",
                "Bracelet à breloques",
                "Chevillère"
              ],
              "Explanation": "Les colliers chaîne sont fréquemment utilisés dans le streetwear pour ajouter une touche audacieuse et edgy à l'ensemble."
            },
            {
              "Question": "Que signifie 'OOTD' dans le contexte de la culture streetwear ?",
              "TrueAnswer": "Tenue du jour",
              "FalseAnswer": [
                "Seulement le jeudi",
                "Sur notre territoire, mec",
                "Surmonter les obstacles, triompher quotidiennement"
              ],
              "Explanation": "'OOTD' est un hashtag populaire utilisé sur les plateformes de médias sociaux pour présenter la tenue stylée de la journée."
            },
            {
              "Question": "Quelle ville est souvent considérée comme le berceau de la mode streetwear ?",
              "TrueAnswer": "New York",
              "FalseAnswer": [
                "Paris",
                "Tokyo",
                "Londres"
              ],
              "Explanation": "New York, avec sa culture urbaine diversifiée, a joué un rôle essentiel dans le façonnement du mouvement streetwear."
            },
            {
              "Question": "Quel terme décrit le mélange de luxe et de mode streetwear décontractée ?",
              "TrueAnswer": "Athleisure",
              "FalseAnswer": [
                "Bohémien",
                "Rétro",
                "Minimaliste"
              ],
              "Explanation": "L'athleisure représente la fusion entre les vêtements de sport et la haute couture, reflétant l'ethos décontracté mais stylé du streetwear."
            },
            {
              "Question": "Quel artiste a collaboré avec Louis Vuitton pour créer des collections inspirées du streetwear ?",
              "TrueAnswer": "Virgil Abloh",
              "FalseAnswer": [
                "Kanye West",
                "Pharrell Williams",
                "Drake"
              ],
              "Explanation": "Virgil Abloh, en tant que directeur artistique de la mode masculine de Louis Vuitton, a apporté une perspective streetwear fraîche à la marque de luxe."
            },
            {
              "Question": "Quel est un élément clé pour créer un look streetwear 'superposé' ?",
              "TrueAnswer": "Mélanger les textures",
              "FalseAnswer": [
                "Porter des vêtements oversize",
                "Associer les couleurs",
                "Accessoires minimalistes"
              ],
              "Explanation": "Les tenues streetwear superposées impliquent souvent de combiner différentes textures et matériaux pour obtenir de la profondeur visuelle et de l'intérêt."
            },
            {
              "Question": "Quel artiste a popularisé les t-shirts graphiques comme un élément incontournable de la mode streetwear ?",
              "TrueAnswer": "Shawn Stussy",
              "FalseAnswer": [
                "Karl Lagerfeld",
                "Alexander Wang",
                "Donatella Versace"
              ],
              "Explanation": "Shawn Stussy, fondateur de Stüssy, a contribué à élever les t-shirts graphiques au statut emblématique au sein de la culture streetwear."
            },
            {
              "Question": "Quelle tendance streetwear met l'accent sur des éléments rétro et nostalgiques en matière de mode ?",
              "TrueAnswer": "Revival vintage",
              "FalseAnswer": [
                "Minimalisme futuriste",
                "Esthétique gothique",
                "Fusion bohémienne"
              ],
              "Explanation": "Le revival vintage embrasse des styles emblématiques des décennies passées, les infusant de sensibilités streetwear modernes."
            },
            {
              "Question": "Quel terme désigne la sortie limitée d'articles streetwear exclusifs ?",
              "TrueAnswer": "Culture des sorties",
              "FalseAnswer": [
                "Saturation du marché",
                "Production de masse",
                "Mode en accès libre"
              ],
              "Explanation": "La culture des sorties tourne autour de sorties très attendues et souvent hypées de produits streetwear en édition limitée."
            },
            {
              "Question": "Quel style de chaussures est synonyme de la culture streetwear et hip-hop ?",
              "TrueAnswer": "Sneakers montantes",
              "FalseAnswer": [
                "Mocassins",
                "Bottes Chelsea",
                "Espadrilles"
              ],
              "Explanation": "Les sneakers montantes ont été un choix de chaussures déterminant dans le streetwear et le hip-hop, dégageant une vibe audacieuse et urbaine."
            },
            {
              "Question": "Quel est le nom de la tendance de mode japonaise qui a fortement influencé le streetwear ?",
              "TrueAnswer": "Harajuku",
              "FalseAnswer": [
                "Shibuya",
                "Akihabara",
                "Asakusa"
              ],
              "Explanation": "Le quartier de Harajuku à Tokyo a engendré des sous-cultures de mode vibrantes et éclectiques, servant de grande influence sur le streetwear dans le monde entier."
            },
            {
              "Question": "Quel designer a collaboré avec Nike pour créer la ligne emblématique de chaussures Air Yeezy ?",
              "TrueAnswer": "Kanye West",
              "FalseAnswer": [
                "Alexander McQueen",
                "Marc Jacobs",
                "Tom Ford"
              ],
              "Explanation": "Le partenariat de Kanye West avec Nike a donné naissance aux célèbres sneakers Air Yeezy, marquant une fusion entre la haute couture et le streetwear."
            },
            {
              "Question": "Quel terme désigne la réimagination des logos et du branding traditionnels dans le streetwear ?",
              "TrueAnswer": "Contrefaçon",
              "FalseAnswer": [
                "Violation de marque déposée",
                "Rebranding d'entreprise",
                "Collaboration légitime"
              ],
              "Explanation": "La contrefaçon implique des réinterprétations non autorisées de logos et de symboles, créant souvent de nouveaux designs streetwear subversifs."
            },
            {
              "Question": "Quelle est une caractéristique clé du techwear, un sous-genre de la mode streetwear ?",
              "TrueAnswer": "Utilité et fonctionnalité",
              "FalseAnswer": [
                "Ornements élaborés",
                "Couleurs pastel douces",
                "Silhouettes cintrées"
              ],
              "Explanation": "Le techwear donne la priorité à la praticité et à la performance, intégrant des matériaux avancés et des designs fonctionnels dans l'esthétique streetwear."
            }
          ]
        }
      ]
    }
  ]
}